% À compiler avec XeLaTeX
\documentclass{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{french}
\setmainfont{Linux Libertine O}
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\usepackage[xindy]{indextools}%On précise qu'on veut utiliser xindy
\makeindex[name=animal,title=Animaux,columnseprule]

% Personnaliser l'apparence de lettergroup
\newcommand{\lettergroup}[1]{%
  {\centering\large---\emph{#1}---\par}%
}
\apptocmd{\subitem}{$\rightarrow$\,}{}{}


\begin{document}


On va parler de 
chats sauvages\index[animal]{chat!sauvage} et domestiques\index[animal]{chat!domestique},
de tortues marines\index[animal]{tortue!marine} et terrestres\index[animal]{tortue!terrestre},
d'élèphant d'Asie\index[animal]{élèphant!d'Asie} et d'Afrique\index[animal]{élèphant!d'Afrique},
et soyons fou, d'élans de Sibérie\index[animal]{élan!de Sibérie} et d'Amérique\index[animal]{élan!d'Amérique}.

\newpage

On va parler sur la page suivante des même animaux. C'est à dire : de 
chats sauvages\index[animal]{chat!sauvage} et domestiques\index[animal]{chat!domestique},
de tortues marines\index[animal]{tortue!marine} et terrestres\index[animal]{tortue!terrestre},
d'élèphant d'Asie\index[animal]{élèphant!d'Asie} et d'Afrique\index[animal]{élèphant!d'Afrique},
et soyons fou, d'élans de Sibérie\index[animal]{élan!de Sibérie} et d'Amérique\index[animal]{élan!d'Amérique}.

\newpage

Et pour la bonne cause, on va aussi parler de chats sauvages\index[animal]{chat!sauvage} qui se disputent avec les chiens errants\index[animal]{chien!errant}.
\printindex[animal]
\end{document}
